{
    "question": "Jelaskan permasalahan ekonomi dan kebijakan pemerintah ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "permasalahan ekonomi yaitu kurangnya lapangan pekerjaan,kurangnya sumber daya manusia,kurangnya sumber modal,dan tingginya harga bahan baku.<br><br>dalam bidang ekonomi pemerintah masih belum bertindak tegas mengenai pajak,UKM (upah kerja minimum)<br><br>maaf kalo ada yang salah,terimakasih :)<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "koefisien-gini-menunjukkan-apa-142",
            "question": "Koefisien gini menunjukkan apa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "untuk mengukur kesenjangan pendapatan dan kekayaan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "makalah-pengelolaan-rencana-proyek-sistem-informasi-842",
            "question": "Makalah pengelolaan rencana proyek sistem informasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dalam sistem informasi ada konsep yang disebut sebagai konsep waterfall<br>yaitu di mulai dari<br>1. perencanaan<br>2. audiensi dengan user<br>3. implementasi dan pengembangan sistem<br>4. mendapat masukan dari user\u00a0<br>5. evaluasi\u00a0<br><br>kemudian apabila evaluasi sudah dilaksanakan kembali lagi ke konsep awal yaitu perencanaan. Nah di sini variasi pengembangan makalah akan sangat tergantung pada user, besarnya sistem, dan keamanan sistem\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "masalah-yg-ditimbulkan-ekonomi-makro-dan-mikro-724",
            "question": "Masalah yg ditimbulkan ekonomi makro dan mikro?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "permasalahan ekonomi mikro : masalah harga, meningkatnya permintaan suatu produk, kenaikan bbm, masalah monopoli, masalah distribusi<br><br>permasalahan ekonomi makro : masalah kemiskinan dan pemerataan, krisis nilai tukar, masalah utang luar negeri, masalah perbankan dan kredit macet, inflasi, masalah pertumbuhan ekonomi dan pengangguran, masalah kurs<br><br>semoga membantu",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "masalah untuk ekonomi makro:<br>\n\n1. masalah kemiskinan dan pemerataan<br>2. krisis nilai tukar<br>3. masalah utang luar negeri<br>4. masalah perbankan dan kredit macet<br>5. masalah inflasi<br>6. pertumbuhan dan ekonomi dan pengangguran<br>masalah untuk ekonomi mikro:<br>1. masalah harga dasar dan tertinggi<br>2. meningkatnya permintaan beras<br>3. kenaikan harga BBM<br>4. masalah monopoli<br>5. masalah distribusi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-yang-termasuk-unsur-estetika-dan-orgonomis-karya-keraj-322",
            "question": "Apa saja yang termasuk\u00a0 unsur estetika dan orgonomis karya kerajinan limbah tekstil?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Kegunaan<br>2. Kenyamanan<br>3. Keluwesan<br>4. Keamanan<br>5. Keindahan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perilaku-produsen-yang-terjadi-di-pasar-faktor-produksi-820",
            "question": "Jelaskan perilaku produsen yang terjadi di pasar faktor produksi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1. bahwa produsen atau pengusaha selalu berusaha mencapai keuntungan yang maksimum<br>\n2. bahwa produsen atau pengusaha beroperasi dalam pasar persaingan sempurna.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Produsen akan berusaha mencari berbagai keuntungan maksimal dan produsen akan siap bersaing dengan produksi-produksi dari pasar sebelah. Okay ? @Liwed",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-kedalam-jurnal-umum-dagang-di-bayar-gaji-karyawan-rp600-465",
            "question": "Buatlah kedalam jurnal umum dagang    di bayar gaji karyawan Rp.600.000, di potong pajak penghasilan Rp. 90.000",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Beban gaji (D) Rp 600.000<br>Pajak penghasilan (K) Rp 90.000<br>Kas (K) Rp 510.000<br><br>maaf kalau salah :)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1harga-dapat-ditinjau-secara-makro-dan-mikropada-situasi-sepert-480",
            "question": "1.Harga dapat ditinjau secara makro dan mikro.pada situasi seperti apakah hal tersebut terjadi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "halini dpat ditinjau berdasarkan proses harga itu trjadi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "p1-10000-p2-8000-q1-500-q2-600-tentukan-persamaan-fungs-276",
            "question": "P1 : 10.000\r\nP2 : 8000\r\nQ1 : 500\r\nQ2 :600\r\n\u00a0tentukan persamaan fungsi permintaan tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pertama berdasarkan rumusnya\u00a0<br><br>[tex]m= \\frac{P_{2}-P_{1}}{Q_{2}-Q_{1}}[/tex]<br>P-P1 = m(Q-Q1)<br>[tex]m =  \\frac{-2000}{100} = -20[/tex]<br><br>P - 10000 = -20(Q-500)<br>P = -20Q + 10000 + 10000\u00a0<br>P = -20Q + 20000",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-pengertian-bank-dan-ojk-333",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan pengertian bank dan OJK .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bank adalah\u00a0badan usaha di bidang keuangan yg menarik dan mengeluarkan uang dl masyakarat, terutama memberikan kredit dan jasa dl lalu lintas pembayaran dan peredaran uang;<span><br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Lembaga intermediasi keuangan umumnya didirikan dengan kewenangan untuk menerima simpanan uang, meminjamkan uang, dan menerbitkan promes atau banknote.<br><br>Otoritas Jasa Keuangan (OJK) lembaga untuk mengatur, mengawasi bank.<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-sih-otoritas-jasa-keuangan-ojk-itu-407",
            "question": "Apa sih Otoritas Jasa Keuangan (OJK) itu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Otoritas Jasa Keuangan itu seperti lembaga perlindungan konsumen. Jadi untuk para konsumen yang mempunyai protes atau mau menanyakan sesuatu bisa melaluui OJK.<br><br>Mungkin kalo cari di internet lebih benar jawabannya. Itu sih menurut pemahaman aku. Maaf kalo salah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Otoritas Jasa Keuangan, yang disingkat OJK, adalah lembaga \nyang independen dan bebas dari campur tangan pihak lain, yang mempunyai \nfungsi, tugas, dan wewenang pengaturan, pengawasan, pemeriksaan, dan \npenyidikan. OJK didirikan untuk menggantikan peran bapepam_LK<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}